% emathFx.sty by tDB(emath@nifty.com)

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{emathFx}[2008/09/04 v0.45]%
\DeclareOption{eu}{\def\emFx@eu{}}%
\DeclareOption{tx}{\edef\emFx@tx{T}}%
\DeclareOption{txA}{\@ifundefined{emFx@tx}{\edef\emFx@tx{A}}{\edefappend\emFx@tx{A}}}%
\DeclareOption{txB}{\@ifundefined{emFx@tx}{\edef\emFx@tx{B}}{\edefappend\emFx@tx{B}}}%
\DeclareOption{txC}{\@ifundefined{emFx@tx}{\edef\emFx@tx{C}}{\edefappend\emFx@tx{C}}}%
\DeclareOption{txexA}{\def\emFx@txexA{}}%
\DeclareOption{px}{\def\emFx@px{}}%
\DeclareOption{xy}{\def\emFx@xy{}}%
\DeclareOption{cm}{\def\emFx@cm{}}%
\DeclareOption{ams}{\def\emFx@ams{}}%
\DeclareOption{abxa}{\edef\emFx@abx{a}}%
\DeclareOption{abxb}{\@ifundefined{emFx@abx}{\edef\emFx@abx{b}}{\edefappend\emFx@abx{b}}}%
\DeclareOption{abxx}{\@ifundefined{emFx@abx}{\edef\emFx@abx{x}}{\edefappend\emFx@abx{x}}}%
\DeclareOption{abx}{\def\emFx@abx{abx}}%
\DeclareOption{mbb}{\def\emFx@mbb{}}%
\DeclareOption{pzd}{\def\emFx@pzd{}}%
\DeclareOption{go}{\def\emFx@go{}}%
\DeclareOption{wasy}{\def\emFx@wasy{}}%
\DeclareOption{ceo}{\def\emFx@ceo{}}%
\DeclareOption{Relbar}{\def\emFx@Relbar{}}%
\DeclareOption{all}{\def\emFx@eu{}\def\emFx@tx{}\def\emFx@px{}\def\emFx@xy{}%
  \def\emFx@abx{abx}}%
\ProcessOptions\relax

\RequirePackage{emath}

\def\ArrowHeadPit{0}%
\@ifundefined{emFx@abx}{}{%
  \IfFileExists{mathabx.sty}{%
    \RequirePackage{emFxabx}%
  }{%
    \errmessage{mathabx $B%Q%C%1!<%8$,8+Ev$?$j$^$;$s!#(B%
      emathFx $B$KBP$9$k(B abx $B%*%W%7%g%s$OL58z$G$9!#(B}}%
}%

\@ifundefined{emFx@eu}{}{%
  \DeclareSymbolFont{EulerExtension}{U}{euex}{m}{n}
  \DeclareMathSymbol\eurightarrow\mathrel{EulerExtension}{"21}
  \DeclareMathSymbol\euintop  \mathop {EulerExtension}{"52}
  \newcommand{\euint}{\DOTSI\euintop\ilimits@}
%  \def\inttype#1{\ifthenelse{\equal{#1}{euler}}{%
%       \let\intop\eu@intop
%       \def\intkern@{\mkern -6mu }%
%       \def\ints@#1{\mkern -3mu
%           \mathop{\mkern 3mu
%              \intop
%              \ifnum #1=\z@ \intdots@ \else
%                 \intkern@
%                 \ifnum #1>\tw@ \intop\intkern@
%                    \ifnum #1>\thr@@ \intop\intkern@ \fi
%                 \fi
%              \fi
%              \intop
%           }\ilimits@
%        }%
%      }{}%
%    }
}
\@ifundefined{emFx@cm}{}{%
  \DeclareSymbolFont{cmsymbols}{OMS}{cmsy}{m}{n}
  \DeclareSymbolFont{cmlargesymbols}{OMX}{cmex}{m}{n}
  \DeclareMathSymbol{\cmsum}{\mathop}{cmlargesymbols}{"50}
  \DeclareMathSymbol{\cmrightarrow}{\mathrel}{cmsymbols}{"21}
    \let\cmto=\cmrightarrow
  \DeclareMathSymbol{\cmtriangle}{\mathord}{cmsymbols}{"34}
  \DeclareMathSymbol{\cmintop}{\mathop}{cmlargesymbols}{"52}
    \def\cmint{\cmintop\nolimits}
%
%\if0
\DeclareSymbolFont{cmletters}     {OML}{cmm} {m}{it}
\DeclareSymbolFont{cmlargesymbols}{OMX}{cmex}{m}{n}

\DeclareMathSymbol{\cmg}{\mathalpha}{cmletters}{`g}

\DeclareMathDelimiter{(}{\mathopen} {operators}{"28}{cmlargesymbols}{"00}
\DeclareMathDelimiter{)}{\mathclose}{operators}{"29}{cmlargesymbols}{"01}
\DeclareMathDelimiter{[}{\mathopen} {operators}{"5B}{cmlargesymbols}{"02}
\DeclareMathDelimiter{]}{\mathclose}{operators}{"5D}{cmlargesymbols}{"03}
\DeclareMathDelimiter{<}{\mathopen}{symbols}{"68}{cmlargesymbols}{"0A}
\DeclareMathDelimiter{>}{\mathclose}{symbols}{"69}{cmlargesymbols}{"0B}
\DeclareMathSymbol{<}{\mathrel}{cmletters}{"3C}
\DeclareMathSymbol{>}{\mathrel}{cmletters}{"3E}
\DeclareMathDelimiter{/}{\mathord}{operators}{"2F}{cmlargesymbols}{"0E}
\DeclareMathSymbol{/}{\mathord}{cmletters}{"3D}
\DeclareMathDelimiter{|}{\mathord}{symbols}{"6A}{cmlargesymbols}{"0C}

%%\DeclareMathDelimiter{\rbrace}
%%   {\mathclose}{symbols}{"67}{cmlargesymbols}{"09}
%%\DeclareMathDelimiter{\lbrace}
%%   {\mathopen}{symbols}{"66}{cmlargesymbols}{"08}
%\fi
}
\@ifundefined{emFx@ams}{}{%
  \DeclareSymbolFont{orgAMSa}{U}{msa}{m}{n}
  \DeclareSymbolFont{orgAMSb}{U}{msb}{m}{n}
  \DeclareMathSymbol\AMSangle{\mathord}{orgAMSa}{"5C}
}
%
\@ifundefined{emFx@tx}{}{%
  \IfFileExists{txfonts.sty}{%
    \RequirePackage{emFxtx}%
  }{%
    \errmessage{txfonts $B%Q%C%1!<%8$,8+Ev$?$j$^$;$s!#(B%
      emathFx $B$KBP$9$k(B tx $B%*%W%7%g%s$OL58z$G$9!#(B}}%
}%
%
\@ifundefined{emFx@px}{}{%
  \IfFileExists{pxfonts.sty}{}{%
    \errmessage{pxfonts $B%Q%C%1!<%8$,8+Ev$?$j$^$;$s!#(B%
      emathFx $B$KBP$9$k(B px$B%*%W%7%g%s$OL58z$G$9!#(B}}%
  \DeclareSymbolFont{pxsymbols}{OMS}{pxsy}{m}{n}
  \DeclareSymbolFont{pxoperators}{U}{pxr}{m}{n}
  \SetSymbolFont{pxoperators}{bold}{U}{pxr}{bx}{n}
  \DeclareSymbolFont{pxletters}{OML}{pxmi}{m}{it}
  \SetSymbolFont{pxletters}{bold}{OML}{pxmi}{bx}{it}
  \DeclareMathSymbol{\px@percent}{\mathalpha}{pxoperators}{"25}
  \def\pxpercent{\ensuremath{\px@percent}}
  \DeclareMathSymbol{\pxrightarrow}{\mathrel}{pxsymbols}{"21}
  \DeclareMathSymbol{\pxrelbar}{\mathbin}{pxsymbols}{"00}
  \DeclareMathSymbol{\pxvarDelta}{\mathord}{pxletters}{"01}
  \DeclareSymbolFont{pxlargesymbols}{OMX}{pxex}{m}{n}
  \SetSymbolFont{pxlargesymbols}{bold}{OMX}{pxex}{bx}{n}
  \DeclareMathDelimiter{\pxlbrack}{\mathopen} {pxoperators}{"5B}{pxlargesymbols}{"02}
  \DeclareMathDelimiter{\pxrbrack}{\mathclose}{pxoperators}{"5D}{pxlargesymbols}{"03}
  \newcommand{\pxgauss}[1]{\ensuremath{%
    \left\pxlbrack\mkern1mu #1\mkern1mu\right\pxrbrack}}%
}
\def\preparexy{%
  \DeclareSymbolFont{Xyatip}{OMS}{atip}{m}{n}
  \DeclareSymbolFont{Xybtip}{OMS}{btip}{m}{n}
  \DeclareMathSymbol\Xyrightarrowi\mathrel{Xyatip}{"2F}% $B>e(B
  \DeclareMathSymbol\Xyrightarrow\mathrel{Xybtip}{"2F}% $B2<(B
%  \DeclareMathSymbol\Xyrightarrowi\mathrel{Xyatip}{"2E}% $B>e(B
%  \DeclareMathSymbol\Xyrightarrow\mathrel{Xybtip}{"30}%  $B2<(B
  \DeclareFontFamily{OMS}{atip}{}
  \DeclareFontShape{OMS}{atip}{m}{n}{%
     <-> [.8409] xyatip10%
  }{}%
  \DeclareFontFamily{OMS}{btip}{}%
  \DeclareFontShape{OMS}{btip}{m}{n}{%
     <-> [.8409] xybtip10%
  }{}%
  \def\xybekutoru{\@ifstar{\xybekutoru@m}{\xybekutoru@t}}%
  \def\xybekutoru@t##1{{%
    \setbox0=\hbox{\ensuremath{\m@th\displaystyle\text{##1}\bekutoru@sityuu}}%
    \ifdim\wd0<1em\relax
      \beku{\ensuremath{\m@th\displaystyle\text{##1}\bekutoru@sityuu}}%
    \else
%%     \@tempdima=\ht0\advance\@tempdima .3ex\advance\@tempdima.17pt\relax
%%     \ensuremath{\overline{\box0}\raisebox\@tempdima{%
%%        $\Xyrightarrow\Xyrightarrowi$}}%
      \setbox1=\hbox{$\overline{\copy0}$}\relax
      \unitlength\p@
      \edef\xybekutoru@x{\strip@pt\wd1}%
      \edef\xybekutoru@y{\strip@pt\ht1}%
      \begin{picture}(0,0)\relax
        \allinethickness{0.12ex}%
        \put(0,\xybekutoru@y){\drawline(0,0)(\xybekutoru@x,0)}%
        \Add\xybekutoru@y{-.1}\xybekutoru@yy
        \put(\xybekutoru@x,\xybekutoru@yy){$\Xyrightarrow$}%
        \Add\xybekutoru@y{.1}\xybekutoru@yy
        \put(\xybekutoru@x,\xybekutoru@yy){$\Xyrightarrowi$}%
      \end{picture}%
      \box0\relax
    \fi
  }}
  \def\xybekutoru@m##1{{%
    \setbox0=\hbox{\ensuremath{\m@th\displaystyle##1\bekutoru@sityuu}}%
    \ifdim\wd0<1em\relax
      \beku{\ensuremath{\m@th\displaystyle##1\bekutoru@sityuu}}%
    \else
%      \@tempdima=\ht0\advance\@tempdima .333ex\relax
%      \ensuremath{\overline{\box0}\raisebox\@tempdima{%
%        $\Xyrightarrow\Xyrightarrowi$}}%
      \setbox1=\hbox{$\overline{\copy0}$}\relax
      \unitlength\p@
      \edef\xybekutoru@x{\strip@pt\wd1}%
      \edef\xybekutoru@y{\strip@pt\ht1}%
      \begin{picture}(0,0)\relax
        \allinethickness{0.12ex}%
        \put(0,\xybekutoru@y){\drawline(0,0)(\xybekutoru@x,0)}%
        \Add\xybekutoru@y{-.1}\xybekutoru@yy
        \put(\xybekutoru@x,\xybekutoru@yy){$\Xyrightarrow$}%
        \Add\xybekutoru@y{.1}\xybekutoru@yy
        \put(\xybekutoru@x,\xybekutoru@yy){$\Xyrightarrowi$}%
      \end{picture}%
      \box0\relax
    \fi
  }}%
}

\@ifundefined{emFx@pzd}{}{%
  \IfFileExists{pifont.sty}{}{%
    \errmessage{pifont.sty $B$,8+Ev$?$j$^$;$s!#(B%
      emathFx $B$KBP$9$k(B pzd $B%*%W%7%g%s$OL58z$G$9!#(B}}%
  \RequirePackage{pifont}%
  \def\pzdmaru{\@ifnextchar[{\@pzdmaru}{\@pzdmaru[191]}}
  \def\@pzdmaru[#1]#2{%
    \IAdd{#1}{#2}\pzdmaru@num
    \text{\ding{\pzdmaru@num}}}
  \def\pzdkmaru{\@ifnextchar[{\@pzdkmaru}{\@pzdkmaru[201]}}
  \def\@pzdkmaru[#1]#2{%
    \IAdd{#1}{#2}\pzdkmaru@num
    \text{\ding{\pzdkmaru@num}}}
}

\@ifundefined{emFx@wasy}{}{%
  \let\iint\undefined
  \let\iiint\undefined
  \RequirePackage{wasysym}
}

\@ifundefined{emFx@go}{}{%
  \newbox\@gobox \newdimen\@godimen
  \def\gofontsize#1{%
      \font\gofont=go#1 at #1truept
      \font\blackfontOne=go1bla#1 at #1truept
      \font\blackfontTwo=go2bla#1 at #1truept
      \font\whitefontOne=go1whi#1 at #1truept
      \font\whitefontTwo=go2whi#1 at #1truept
      \ifnum #1=10 \font\letterfont=cmr10 at 10truept\else        %%% <--- ???
          \ifnum #1=15 \font\letterfont=cmr10 at 14.4truept\else  %%% <--- ???
          \ifnum #1=20 \font\letterfont=cmr10 at 17.28truept\fi\fi\fi
      \setbox\@gobox=\hbox{\gofont\char0}
      \@godimen=\wd\@gobox
      }
  \gofontsize{10} % initialization <---
  \def\gowhite#1{\relax
      \ifx \triangle#1{\rlap{\triangle}\@borders}\else
      \ifx \square#1{\rlap{\square}\@borders}\else
  \makebox[\@godimen][l]{\whitefontOne\rlap{\char#1}\@borders}%
%    \ifnum #1<0 \errmessage{Negative White's move?}\else
%    \ifnum #1>253 \errmessage{White's move too big!}\else
%    \ifnum #1<128 {\whitefontOne\rlap{\char#1}\@borders}\else
%       \nr=#1
%       \advance \nr by -128
%       {\whitefontTwo\rlap{\char\nr}\@borders}\ignorespaces
%    \fi\fi\fi
  \fi\fi}
  \def\goblack#1{\relax
    \ifx \triangle#1{\let\whitefontTwo=\blackfontTwo
                     \rlap{\triangle}\@borders}\else
    \ifx \square#1{\let\whitefontTwo=\blackfontTwo
                     \rlap{\square}\@borders}\else
  \makebox[\@godimen][l]{\blackfontOne\rlap{\char#1}\@borders}%
%    \ifnum #1<0 \errmessage{Negative Black's move?}\else
%    \ifnum #1>253 \errmessage{Black's move too big!}\else
%    \ifnum #1<128 {\blackfontOne\rlap{\char#1}\@borders}\else
%        \nr=#1
%        \advance \nr by -128
%        {\blackfontTwo\rlap{\char\nr}\@borders}\ignorespaces
%    \fi\fi\fi
  \fi\fi}
  \def\textgowhite#1{\def\@borders{\hskip\wd\@gobox}\relax
      \leavevmode
      \ifx .#1\lower.2\wd\@gobox\hbox{\gowhite{0}}\else
        \lower.2\wd\@gobox\hbox{\gowhite{#1}}\fi}
  \def\textgoblack#1{\def\@borders{\hskip\wd\@gobox}\relax
      \leavevmode
      \ifx .#1\lower.2\wd\@gobox\hbox{\goblack{0}}\else
        \lower.2\wd\@gobox\hbox{\goblack{#1}}\fi}
}
%
\@ifundefined{emFx@ceo}{}{%
  \IfFileExists{ceo.sty}{%
    \RequirePackage{emFxceo}%
  }{%
    \errmessage{ceo ???}%
}}%
%
\@ifundefined{emFx@Relbar}{}{%
% -- \Relbar $B$O(B cmr17 $B$rMQ$$$:!$(Bcmr10 $B$H$9$k!#(B--------- begin
\let\Relbar\undefined
\DeclareFontFamily{OT1}{cmrx}{\hyphenchar\font45 }
\DeclareSymbolFont{operatorsx}{OT1}{cmrx} {m}{n}
\DeclareFontShape{OT1}{cmrx}{m}{n}{%
      <5><6><7><8><9><10>gen*cmr%
      <->cmr10}{}
%%%%%%%% bold extended series
\DeclareFontShape{OT1}{cmrx}{bx}{n}
   {%
      <5><6><7><8><9><10>gen*cmbx%
      <->cmbx10%
      }{}
\SetSymbolFont{operatorsx}{bold}{OT1}{cmrx} {bx}{n}
\DeclareMathSymbol{\Relbar}{\mathrel}{operatorsx}{"3D}
% ------------------------------------------------------- end
}

\@ifundefined{emFx@xy}{}{%
\IfFileExists{xy.sty}{%
  \preparexy
}{%
  \@warning{Xy-pic $B%Q%C%1!<%8$,8+Ev$?$j$^$;$s!#(B%
    emathFx $B$KBP$9$k(B xy $B%*%W%7%g%s$OL58z$G$9!#(B}}%
}
%
%\RequirePackage{bekutorukata}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
\iffalse
\newcommand{\bekutoru@overrightarrow}{%
  \mathpalette{\overarrow@\bekutoru@rightarrowfill@}}
\def\bekutoru@rightarrowfill@{%
  \arrowfill@\bekutoru@relbar\bekutoru@relbar\bekutoru@rightarrow}
\def\bekutoru@t#1{\ensuremath{\displaystyle
  \bekutoru@overrightarrow{\text{#1}\bekutoru@sityuu}}}%
\def\bekutoru@m#1{\ensuremath{\displaystyle%
  \bekutoru@overrightarrow{#1\bekutoru@sityuu}}}%
\let\cmbekutoru\bekutoru
%
\let\mybekutoru\relax
\def\bekutorukata{\@ifnextchar<{\@bekutorukata}{\@bekutorukata<\ArrowHeadPit>}}%
\def\@bekutorukata<#1>{\edef\bekutoru@kubomi{#1}\@@bekutorukata}%
\def\@@bekutorukata#1{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{cm}}%
  {\bekutorusityuu{\vrule height .9zh width \z@}%
    \let\bekutoru@relbar\relbar\let\bekutoru@rightarrow\rightarrow
    \let\bekutoru\cmbekutoru}%
  {%
    \ifthenelse{\equal{#1}{eu}}%
    {\bekutorusityuu{\vrule height .85zh width \z@}%
      \let\bekutoru@relbar\relbar\let\bekutoru@rightarrow\eurightarrow
      \let\bekutoru\cmbekutoru}%
    {%
      \ifthenelse{\equal{#1}{tx}}%
      {\bekutorusityuu{\vrule height .75zh width \z@}%
        \let\bekutoru@relbar\txrelbar\let\bekutoru@rightarrow\txrightarrow
        \let\bekutoru\cmbekutoru}%
      {%
        \ifthenelse{\equal{#1}{xy}}%
        {%
          \@ifundefined{xybekutoru}{}{%
%           \let\bekutoru@relbar\relbar\let\bekutoru@rightarrow\xyrightarrow
            \bekutorusityuu{\vrule height .9zh width \z@}%
            \let\bekutoru\xybekutoru
          }%
        }%
        {%
          \ifthenelse{\equal{#1}{px}}%
          {%
            \bekutorusityuu{\vrule height .75zh width \z@}%
            \let\bekutoru@relbar\pxrelbar\let\bekutoru@rightarrow\pxrightarrow
            \let\bekutoru\cmbekutoru
          }%
          {%
            \ifthenelse{\equal{#1}{abx}}%
            {%
              \bekutorusityuu{\vrule height .75zh width \z@}%
              \let\bekutoru@relbar\abxrelbar
              \let\bekutoru@rightarrow\abxrightarrow
              \let\bekutoru\cmbekutoru
            }%
            {%
              \ifthenelse{\equal{#1}{fill}}%
              {%
                \bekutorusityuu{\vrule height .9zh width \z@}%
                \def\bekutoru@t##1{{%
                  \@tempdima=1zh\relax
                  \edef\BK@hi{\strip@pt\@tempdima}%
                  \Div\BK@hi{9.16443}\BK@hi
                  \Mul{0.5}\BK@hi\BK@thickness
                  \changeArrowHeadSize\BK@hi
                  \setbox0=\hbox{\bekutoru@sityuu}%
                  \ukansan{\the\ht0}\bekutoru@h
                  \setbox0=\hbox{##1}%
                  \ukansan{\the\wd0}\bekutoru@w
                  \begin{picture}(0,0)\relax
  \@ifundefined{xunitlength}{}{\xunitlength=\unitlength\def\@xscale{1}}%
  \@ifundefined{yunitlength}{}{\yunitlength=\unitlength\def\@yscale{1}}%
                    \edef\O@@{(0,0)}%
                    \edef\ArrowHeadPit{\bekutoru@kubomi}%
                    \DegSin\ArrowHeadAngle\bekutoru@s
                    \Mul\Arr@wHeadSize\bekutoru@s\bekutoru@s
                    \Addself\bekutoru@h\bekutoru@s
                    \allinethickness{\BK@thickness pt}%
\mybekutoru
                    \put(0,\bekutoru@h){\ArrowLine{(0,0)}{(\bekutoru@w,0)}}%
                    \Addself\bekutoru@h\bekutoru@s
                    \xdef\bekutoru@H{\bekutoru@h}%
                  \end{picture}%
                  \vrule width \z@ height \bekutoru@H \p@\box0
                }}%
                \def\bekutoru@m##1{{%
                  \@tempdima=1zh\relax
                  \edef\BK@hi{\strip@pt\@tempdima}%
                  \Div\BK@hi{9.16443}\BK@hi
                  \Mul{0.5}\BK@hi\BK@thickness
                  \changeArrowHeadSize\BK@hi
                  \setbox0=\hbox{\bekutoru@sityuu}%
                  \ukansan{\the\ht0}\bekutoru@h
                  \setbox0=\hbox{\ensuremath{\displaystyle ##1}}%
                  \ukansan{\the\wd0}\bekutoru@w
                  \begin{picture}(0,0)\relax
  \@ifundefined{xunitlength}{}{\xunitlength=\unitlength\def\@xscale{1}}%
  \@ifundefined{yunitlength}{}{\yunitlength=\unitlength\def\@yscale{1}}%
                    \edef\ArrowHeadPit{\bekutoru@kubomi}%
                    \DegSin\ArrowHeadAngle\bekutoru@s
                    \Mul\Arr@wHeadSize\bekutoru@s\bekutoru@s
                    \Addself\bekutoru@h\bekutoru@s
                    \allinethickness{\BK@thickness pt}%
\mybekutoru
                    \put(0,\bekutoru@h){\ArrowLine{(0,0)}{(\bekutoru@w,0)}}%
                    \Addself\bekutoru@h\bekutoru@s
                    \xdef\bekutoru@H{\bekutoru@h}%
                  \end{picture}%
                  \vrule width \z@ height \bekutoru@H \p@\box0
                }}%
              }%
              {%
                \ifthenelse{\equal{#1}{ceo}}{%
                  \bekutorusityuu{\vphantom{h}}%
                  \let\bekutoru\ceobekutoru
                  \let\vec\ceovec
                }{%
                  \relax
                }%
              }%
            }%
          }%
        }%
      }%
    }%
  }%
}
\bekutorukata{cm}%
\fi
%
\def\sqrtkata#1{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{ceo}}{%
%   \def\xsqrt{\@ifnextchar[\@sqrta\@@sqrta}
%   \def\@@sqrta#1#2#3{{%
%   \setbox\z@\hbox{$#1$}%
%   \ht\z@#2pt\dp\z@#3pt\sqrt{\box\z@}}}
    \DeclareMathRadical{\sqrtsign}{symbols}{"70}{ruto}{"42}
  }{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{yhmath}}{%
      \DeclareSymbolFont{yhlargesymbols}{OMX}{yhex}{m}{n}
      \DeclareMathRadical{\sqrtsign}{symbols}{"70}{yhlargesymbols}{"70}
    }{}%
  }%
}%
%
\@ifundefined{emFx@mbb}{}{%
\input ot1mbb.fd
%
% no proofmode
%
\def\symbol@message#1{\relax}
\input mbboard.dcl
}%
\endinput

v 0.01 2002/01/27
  001 xy $B%*%W%7%g%s$r$D$1$?:]!$(Bxy.sty $B$NB8:_$r3NG'$9$k!#(B
v 0.02 2002/02/17
  002 ams $B%*%W%7%g%s$G(B TX$B%U%)%s%H;HMQ;~$K!$(Bamsfont $B$r;HMQ$9$k$3$H$r2DG=$H$9$k!#(B
    $B$H$j$"$($:!$(B\AMSangle
  003 px $B%*%W%7%g%s$rC1FH$GMQ$$$k$H%(%i!<$H$J$k%P%0$r=$@5(B
v 0.03 2002/03/02
  004 \bekutoru $B$N:FDj5A$r(B emath.sty $B$+$i$3$A$i$K0\$9!#(B
v 0.04 2002/03/21
  005 \txfonts $B$N(B g $B$r(B \txg $B$H$9$k!#(B
v 0.05 2002/04/18
  006  xy $B%*%W%7%g%s$KBP$9$k(B\bekutoru $B$NHyD4@0(B
v 0.06 2002/04/24-29
  007 $BD>N)$7$?@QJ,5-9f!'(B\euint $B$G@QJ,5-9f$r(B euler.sty $B$N$b$N$H$9$k!#(B
      $B!J(B\usepackage[eu]{emathFx}$B$,A0Ds!K(B
  008 \bekutorukata $B0z?t$K(B`px'$B$rDI2C(B
v 0.07 2002/05/02
  009 abx $B%*%W%7%g%s$G(B mathabx $B%U%)%s%H$+$i(B \bekutoru $B$NLp0u$r$D$^$_?)$$(B
v 0.08 2002/05/03-04
  010 mathabx $B%U%)%s%H$N(B $B@QJ,5-9f(B : \abxint
  011 $BEy9fIU$-ITEy9f(B $B!'(B\abxgeqq, \abxleqq
v 0.09 2002/06/02
  012 cmsy $B$+$i(B \cmtriangle
v 0.10 2002/06/06
  013 $B4]IU$-?t;z$K(B ZapfDingbats $B%U%)%s%H$r;HMQ$9$k$?$a$N%m!<%I%*%W%7%g%s(B pzd
v 0.11 2002/06/10
  014 $B4]IU$-?t;z$K(B go $B%U%)%s%H$r;HMQ$9$k$?$a$N%m!<%I%*%W%7%g%s(B go
v 0.12 2002/09/22-10/14
  015 \cmint cm$B%U%)%s%H$N@QJ,5-9f(B
  016 \txLongrightarrow
  017 Relbar $B%*%W%7%g%s!'(B\Relbar $B$N(B cmr$B%U%)%s%H%5%$%:$r(B cmsy $B$K9g$o$;$k!#(B
v 0.13 2002/11/05
  018 $B4]IU$-J8;z$NGr9uH?E>$r(B
            pifont, gofont $B$+$i(B
      $BN.MQ$9$k!#(B
v 0.14 2002/12/09
  019 \cmsum cm$B%U%)%s%H$N%7%0%^5-9f(B
v 0.15 2003/01/16
  020 \txlbrac, \txrbrace; \txgauss
v 0.16 2003/04/05
  021 \abxlesseqqgtr, \abxgtreqqless
v 0.17 2003/08/26
  022 txfonts $B$+$i(B \vardiamondsuite, \varheartsuit
v 0.18 2003/08/31
  023 txfonts $B$+$i(B (, ) $B$rN.MQ$7$?(B \txGyouretu $B$J$I(B
v 0.19 2003/10/15
  024 txfonts $B$+$i(B \txvarDelta
v 0.20 2003/12/13
  025 mathabx $B$N2~D{$KBP1~(B
v 0.21 2004/01/07
  026 \bekutorukata $B$K(B fill $B$r?7@_!JLp0u$r(B \ArrowLine $B$GIA2h!K(B
v 0.22 2004/01/13
  027 mathabx $B$N(B \lesssim $B$r(B \abxlesssim
v 0.23 2004/01/21
  028 wasysym.sty $B$r;HMQ$9$k$?$a$N%*%W%7%g%s(B wasy
v 0.24 2004/01/29
  029 \bekutorukata{fill}$B$N>l9g$K$*$$$F!$(B\bekutoru* $B$K%P%0(B
v 0.25 2004/05/15
  030 \txmuup
v 0.26 2004/07/23
  031 $BJlBN$NB8:_3NG'(B
v 0.27 2004/08/13
  032 \llbracket (txfonts, mathabx)
v 0.28 2004/11/02
  033 txfonts $B$N(B symbolsC $B$r$D$^$_?)$$$9$k$H$-$O!$(B[txC]$B%*%W%7%g%s$H$9$k!#(B
v 0.29 2004/11/22
  034 \cmto : cm-fonts $B$N(B \to $B$r$D$^$_?)$$(B
v 0.30 2005/03/14
  035 txfonts $B$+$i(B \pm, \mp ---> \txpm, \txmp
  036 mathabx $B$+$i(B \pm, \mp ---> \abxpm, \abxmp
v 0.31 2005/04/02
  037 mathabx $B$+$i(B \abxnotin, \abxnotni
v 0.32 2005/08/05
  038 \bekutorukata $B$K(B <...> $B%*%W%7%g%s(B
v 0.33 2005/08/30
  039 [mbb] $B%m!<%I%*%W%7%g%s!'(B\mathmbb $B$G(B mbboard $B%Q%C%1!<%8$rMQ$$$k(B
v 0.34 2005/10/06
  040 [ceo]
v 0.35 2005/10/09
  041 \bekutorukata : emathPh.sty $B$H$N@09g(B
v 0.36 2005/10/19
  042 \bekutorukata : ceo $B$rDI2C(B
v 0.37 2005/11/30
  043 \sqrtkata : ceo, yhmath
v 0.38 2006/03/18
  044 \txsharp
v 0.39 2006/04/22
  045 \mybekutoru : $B%Y%/%H%k$NLp0u$N7A>u$rJQ99$9$k$?$a$N%3%^%s%I(B
v 0.40 2006/04/23
  046 \Longleftrightarrow
v 0.41 2006/06/08
  047 \bekutorukata{fill} : xscale, yscale $B$KBP1~(B
v 0.42 2006/06/09
  048 \bekutorukata --> bekutorukata.sty $B$KFHN)(B
v 0.43 2006/12/20
  049 \txpercent
v 0.44 2007/05/17
  050 \txsubset
v 0.45 2008/09/04
  051 $B6uGr$N:.F~BP:v(B
